<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.1//EN"
"http://www.w3.org/TR/xhtml11/DTD/xhtml11.dtd" >

<body>
  <properties>
    <author>Francois Dupoux</author>
    <date>2003-09-15</date>
    <revision> $Revision$</revision>
    <description>Home-page of the QtParted project </description>
    <description>for Linux</description>
    <keywords>linux,unix,source,code,source code,gpl,free,</keywords>
    <keywords>file,save,restore,partition,image file,</keywords>
    <keywords>ext2,ext2fs,hpfs,ntfs,fat,fat16,fat32,reiser</keywords>
    <keywords>reiserfs,jfs,file system</keywords>
  </properties>
  <h1>
    <span xml:lang='en'>FAQ (Frequently Asked Questions)</span>
    <span xml:lang='fr'>FAQ (Foire Aux Questions)</span>
  </h1>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: What is QTParted ?</strong><br></br>
      A: QTParted is an attempt to create a linux-based clone of Partition Magic.
      Actually, a clone already exists called "parted".  It allows the creation,
      reorganization, and removal of partitions. But "parted" has a command line based
      interface, which can be difficult for a newbie to use.<br/>
      However the developer of "parted" decided to separate the core of the program from its
      interface. So the program "parted" is actually a simple command line UI to libparted.
      Libparted is the core that actually does the partition editing.  QTParted is a GUI
      created around libparted written in QT (hence the name... QT + Parted  = QTParted).
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Qu'est-ce que QTParted ?</strong><br></br>
      A : QTParted est un essai de création d'un clone de Partition Magic pour Linux.
      Il existe déjà un clone nommé « parted ». Il permet la création, la réorganisation et
      la destruction de partitions. Mais « parted » est une interface à base de ligne
      de commande, qui peut être difficile à manipuler pour un néophyte.<br/>
      Toutefois, le développeur de « parted » a décidé de séparer le noyau du programme de son
      interface. Ainsi, le programme « parted » est simplement une interface utilisateur à
      ligne de commande pour « libparted ». Libparted est le noyau qui aujourd'hui manipule
      les partitions. QTParted est une GUI (interface utilisateur graphique) créée autour
      de libparted et conçue avec QT (d'où le nom... QT + Parted  = QTParted).
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: Why is it called QTParted and not KParted ?</strong><br></br>
       A: Simple, because a program called KParted already exists, but it is not
       being developed actively. But I want to thank Richard Moore, the author of
       KParted.  Even if KParted is no longer being developed, I have been able
       to use parts of the source code (see qp_listview.h for details). To make
       things even more complicated, I had originally called my program KPiem,
       and some parts have not been changed to reflect the new name.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Pourquoi cela s'appelle-t'il QTParted et pas KParted ?</strong><br></br>
       A : C'est très simple, parce qu'il existe déjà un programme qui se nomme KParted
       bien que le développement ne semble guère actif. Mais je tiens à remercier
       Richard Moore, l'auteur de KParted. Même si KParted n'est plus développé,
       j'ai pu utilisé des parties de ce code source (voir qp_listview.h pour les détails).
       Pour rendre les choses encore plus compliquées, j'avais appelé au début mon programme
       KPiem, et certains morceaux n'ont pas été modifiés pour refléter le nouveau nom.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: Is QTParted safe to use?</strong><br></br>
       A: I haven't had any problems using it...  but remember that
       you use QTParted at your own risk!
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Est-ce que QTParted est sûr d'utilisation ?</strong><br></br>
       A : Je n'ai jamais eu le moindre problème depuis que je l'utilise... Mais rappelez-vous !
       Vous utilisez QTParted à vos risques et périls !
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: Is it safe the release 0.4-beta?</strong><br></br>
       A: Yes, you can use it... i think that it is stable as the 0.3.X,
       however there are again some thing to fix, this is the reason why
       i call it "beta".
    </span>
      <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : La version 0.4-beta est-elle sûre ?</strong><br></br>
       A : Oui, vous pouvez l'utiliser... Je pense qu'elle est aussi stable que les 0.3.X.
       Il y a toutefois de petites choses à corriger, c'est la raison pour laquelle elle est
       encore en « beta ».
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: The Resize/Move dialog suck !</strong><br></br>
       A: The new resize/move dialog is just an early implementation
       (consider it just a prototype)... that's all.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : La p....n de boite de dialogue « Redimensionner/Déplacer » !</strong><br></br>
       A: La nouvelle boite de dialogue « Redimensionner/Déplacer » est simplement une primo
       implémentation (considérez-la juste comme un prototype)... c'est tout.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: QTParted doens't compile.</strong><br></br>
       A: If you want to build QTParted you must have libparted installed and running,
       the header of that library, and the full SDK of QT. Make sure that you set the
       QTDIR and QMAKESPEC environment variable to the correct values.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Impossible de compiler QTParted.</strong><br></br>
       A : Si vous souhaitez compiler vous-même QTParted, vous avez besoin que libparted
       soit installé et fonctionne, vous avez besoin des entêtes de cette bibliothèque ainsi
       que l'ensemble complet de développement SDK de QT. Assurez-vous d'avoir établi les
       variables d'environnement QTDIR et QMAKESPEC à des valeurs correctes.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q : What filesystems does QTParted support?</strong><br></br>
       A: More or less anything that "parted" supports.  See the "parted" homepage
       for more information.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Quels systèmes de fichiers QTParted peut-il gérer ?</strong><br></br>
       A : Plus ou moins tout ce que « parted » peut gérer. Voir la page d'accueil
       de « parted » pour plus d'informations.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: My libparted doesn't support reiserfs</strong><br></br>
       A: Just compile and install progsreiserfs >= 3.0.4, after that (re)compile
       and (re)install libparted!
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Ma bibliothèque libparted ne gère pas reiserfs.</strong><br></br>
       A : Compilez et installez progsreiserfs >= 3.0.4, puis (re)compilez et (re)installez libparted !
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: I need to handle NTFS</strong><br></br>
       A: From 0.1.6 i added the resize of ntfs.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : J'ai besoin de gérer des NTFS.</strong><br></br>
       A : Dès la version 0.1.6 a été ajouté le redimensionnement des ntfs.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: QTParted crash when i try to use it.</strong><br></br>
       A: From 0.1.5 i solved a lot of segmentation fault that happens
       using g++ 3.2. However if you experience some problems please report to me.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : QTParted plante quand j'essaie de l'utiliser.</strong><br></br>
       A : Depuis la version 0.1.5 j'ai résolu de nombreuses fautes de segmentation
       qui apparaissaient en utilisant g++ 3.2. Toutefois, s'il vous arrivait des
       problèmes de cet ordre, faites-le moi savoir.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: QTParted doesn't show any partition on my device.</strong><br></br>
       A: Maybe the partition table doesn't exist! You can create a new
       partition table right clicking on the device... of course be aware
       what you're going to do! :)
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : QTParted ne voit aucune partition de mon périphérique.</strong><br></br>
       A : Peut-être que la table des partitions n'existe pas ! Vous pouvez créer une table
       de partition est effectuant un clic droit sur le périphérique... Bien entendu, faites
       bien attention à ce que vous faites :)
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: When will your release a usable version of QTParted?</strong><br></br>
       A: I already have :)
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Quand vas-tu publier une version utilisable de QTParted ?</strong><br></br>
       A : C'est déjà fait :)
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: When you release a new version?</strong><br></br>
       A: QTParted is just an hobby. I develop it during weekend or late night,
       'cause at work i cannot use Linux :(<br/>
       So please don't blame me if a lot of work must be done to finish QTParted
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Quand vas-tu publier une nouvelle version ?</strong><br></br>
       A : QTParted est simplement un passe-temps. Je développe pendant le weekend
       ou bien tard la nuit car au boulot, je n'ai pas Linux :(<br/>
       Aussi ne m'en veuillez pas trop s'il y a encore beaucoup de travail
       pour achever QTParted.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: Could you add the "xyz" function?</strong><br></br>
       A: I suggest you to add missing feature by yourself and send me a patch! ;)
	Actually i love feedback, if you want to suggest me something email me it,
	if i found that you suggest me a good thing i'll add it... to the "TODO" list :)
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Peux-tu ajouter la fonction« xyz » ?</strong><br></br>
       A : Je vous suggère d'ajouter vous-même les fonctionnalités manquantes
       et de m'envoyer un patch ! ;) Pour le moment, j'adore les retours. Si vous souhaitez
       me suggérer quelque chose, envoyez-moi un e-mail. Si je considère que votre suggestion
       est intéressante, je l'ajouterais... au fichier « TODO » :)
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: It seems that QTParted doesn't manage msdos labels,
      also in the create dialog.</strong><br></br>
       A: It's true! I'll solve it, but be patience!
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Il semblerait que QTParted ne gère pas les étiquettes MSDOS,
      de même dans la boite de dialogue « Création ».</strong><br></br>
       A : C'est vrai ! Je vais tâcher de résoudre celà, soyez patient !
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: Why not make something like a "batch" mode in which you make
      all changes and then you commit all at the end pressing an "aply" button?</strong><br></br>
       A: I added this feature in the 0.4-beta1... but... read below! :)
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Pourquoi ne pas faire quelque chose comme un mode de traitement par lot
      dans lequel on effectuerait toutes les modifications que l'on validerait à la fin
      en cliquant sur le bouton « Appliquer » ?</strong><br></br>
       A : J'ai ajouté cette fonctionnalité dans la version 0.4-beta1... mais... lisez plus loin ! :)
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: When I hit the "save/commit" button i get "Error
      commiting device... please read the FAQ... /etc /etc". What about this?</strong><br></br>
       A: I know... this is a problem :( I don't want to blame kernel developers, but this
       is not a bug 	of qtparted, but a kernel bug! I think that even if a device is busy
       'cause there is mounted a partition you must be able to re-read partition table...
       kernel developers don't think so :( I will work for some kind of work around, but
       i cannot do miracles, even if i solve some problems you will not be able to use the
       full power of QTParted! A solution is to use qtparted on a live distribution, see
       the links page for more info!
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Quand je clique sur le bouton « Enregistrer/Valider » apparait
       « Erreur de validation du périphérique... SVP, lisez la FAQ... /etc /etc ».
       Qu'est-ce que cela signifie ?</strong><br></br>
       A : Je sais... C'est un problème :( Je ne voudrais pas accabler les développeurs
       du noyau, mais ce n'est pas un bogue de QTParted mais du noyau ! Je pense que même
       si un périphérique est occupé parce qu'il y a une partition qui est montée, on devrait
       pouvoir relire la table des partitions... Les développeurs du noyau ne pensent pas
       la même chose :( Je vais essayer de travailler autour de cela, mais je ne peux pas
       faire de miracle. Même si j'arrive à résoudre certains problèmes, vous ne pourrez pas
       utiliser la pleine puissance de QTParted. Une solution consiste à utiliser QTParted avec
       une distribution démo, une distribution utilisable à partir d'un CDROM. Voir la page
       de liens pour plus d'infos !
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: Where can i download rpm, tgz, deb, tricktrack of QTParted?</strong><br></br>
       A: Officially i'll upload in my pages only source .tar.gz and Debian SID package,
       for other kind of distribution see links page. I plan to add also rpm for
       SuSE 8.2 when i will release 0.4.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Où puis-je télécharger des fichiers rpm, tgz, deb, tricktrack de QTParted?</strong><br></br>
       A : Officiellement, je ne décharge sur mes pages que les sources .tar.gz ainsi que les paquetages Debian SID.
       Pour les autres distributions, allez voir la page de liens. Je projette d'ajouter bientôt le rpm pour la
       SuSE 8.2 dès que j'aurais publié la version 0.4.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: Does it exist an italian/french/german/etc etc translation ?</strong><br></br>
       A: From version 0.1.7 I added localization in Italian... some user of QTParted
       already made some other localization (see AUTHORS file). If you want to translate
       QTParted in a new language just download and install linguist (provide with QT Sdk)
       and make a new ts. After that just send me your internationalization and i'll include
       in the next version!
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Existe-il une traduction italienne/français/allemande/etc etc ?</strong><br></br>
       A : Dès la version 0.1.7 j'ai ajouté la localisation en Italien... D'autres utilisateurs
       de QTParted ont déjà réalisé d'autres localisations (voir le fichier AUTHORS). Si vous
       souhaitez traduire QTParted dans une nouvelle langue, téléchargez et installez « linguist »
       (fourni dans QT Sdk) et créez un nouveau fichier « .ts ». Ensuite, envoyez-moi votre
       internationalisation que j'inclurai dans la prochaine version !
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: Will be made a Windows release of QTParted?</strong><br></br>
       A: It is not possible. QTParted is just a GUI... you can compile it using
       QT under Windows, but the problem is that libparted is platform dependent.
       However you can use some kind of live distribution ;)
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Y aura-t'il une version de QTParted pour Windows ?</strong><br></br>
       A : Cela n'est pas possible. QTParted est simplement une interface utilisateur
       graphique... Vous pouvez la compiler en utilisant QT sous Windows, mais le problème
       est que libparted dépendant de la plateforme. Vous pouvez toutefois utiliser une
       sorte de distribution démo ;)
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: There is a way to use QTParted without installing Linux ?</strong><br></br>
       A: A solution could be to include QTParted in a distribution with
       live filesystem, for example Knoppix, or SystemRescueCd.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : Y a-t'il un moyen d'utiliser QTParted sans installer Linux ?</strong><br></br>
       A : Une solution consiste à inclure QTParted dans une distribution avec système de fichiers
       « live », par exemple Knoppix, ou SystemRescueCd.
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Q: I have this configure: error: *** uuid library (libuuid) not found</strong><br></br>
       A: uuid is a library included as a part of e2fsprogs. It's required for parted and QtParted.
       You have to install e2fsprogs by compiling sources:<br/>
       ./configure --prefix=/usr ; make ; make install ; make install-libs
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Q : J'ai une erreur dans configure: error: *** uuid library (libuuid) not found</strong><br></br>
       A : uuid est une bibliothèque fournie avec e2fsprogs. Il faut donc installer correctement
       le package e2fsprogs avec la commande suivante:<br/>
       ./configure --prefix=/usr ; make ; make install ; make install-libs
    </span>
  </p>

</body>
