<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.1//EN"
"http://www.w3.org/TR/xhtml11/DTD/xhtml11.dtd" >

<body>
  <properties>
    <author>Francois Dupoux</author>
    <date>2003-09-03</date>
    <revision> $Revision$</revision>
    <description></description>
    <keywords></keywords>
  </properties>
  <h1>
    <span xml:lang='en'>Download</span>
    <span xml:lang='fr'>Téléchargements</span>
  </h1>

  <p>
  <span xml:lang='en'>
    <table class="download" width="650" border="1" cellpadding="2" cellspacing="0">

      <tr>
        <td width="120"><b>Unstable:</b></td>
        <td width="413">QtParted-0.4.0-beta2</td>
      </tr>

      <tr>
         <td width="120"><b>Sources</b></td>
         <td width="413">
	   <a href="http://prdownloads.sourceforge.net/qtparted/qtparted-0.4.0-beta2.tar.bz2?download">
            <b>qtparted-0.4.0-beta2.tar.bz2</b></a>
	</td>
      </tr>

      <tr>
         <td width="120"><b>Debian</b></td>
         <td width="413">
	   <a href="http://prdownloads.sourceforge.net/qtparted/qtparted_0.4.0-beta2_i386.deb?download">
            <b>qtparted_0.4.0-beta2_i386.deb</b></a>
	</td>
      </tr>
     </table>
  </span>
  <span xml:lang='fr'>
    <table class="download" width="650" border="1" cellpadding="2" cellspacing="0">

      <tr>
        <td width="120"><b>Instable :</b></td>
        <td width="413">QtParted-0.4.0-beta2</td>
      </tr>

      <tr>
         <td width="120"><b>Sources</b></td>
         <td width="413">
	   <a href="http://prdownloads.sourceforge.net/qtparted/qtparted-0.4.0-beta2.tar.bz2?download">
            <b>qtparted-0.4.0-beta2.tar.bz2</b></a>
	</td>
      </tr>

      <tr>
         <td width="120"><b>Debian</b></td>
         <td width="413">
	   <a href="http://prdownloads.sourceforge.net/qtparted/qtparted_0.4.0-beta2_i386.deb?download">
            <b>qtparted_0.4.0-beta2_i386.deb</b></a>
	</td>
      </tr>
     </table>
  </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Please note that this is will be a major release: </strong><br/>
      a lot of new features are included. 
      A well know bug happen when you try to work on a device "busy" (in other
      word a device with a partition mounted). The only thing that I can suggest
      you is to commit every single operation, and reboot every time that you get
      the "commit error". This is not a bug of QTParted! It seems that the kernel
      is not able to re-read partition table of busy device. I plan to make some
      work around in the official 0.4, but of course I cannot do miracles until
      kernel developers will be fix this problem (and it seems that they don't
      want to do that :( ).<br/>
      I forget: you need libparted 1.6.6 to run qtparted 0.4 !
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Veuillez noter que cela sera une révision majeure : </strong><br/>
      de nombreuses fonctionnalités ont été ajoutées.
      Un bogue bien connu apparaît lorsque vous essayez de travailler sur un périphérique
      « occupé » (en d'autre terme, un périphérique avec une partition montée).
      La seule chose que je puisse vous suggérer est de valider chaque opération simple,
      et de rebooter chaque fois qu'apparaît « erreur de validation ». Ce n'est pas un
      bogue de QTParted ! Il semblerait que le noyau ne soit pas capable de relire la table
      de partition du périphérique occupé. Je projette de travailler un peu dessus dans la
      version officielle 0.4, mais, bien entendu, il ne faut pas s'attendre à un miracle
      tant que les développeurs du noyau n'ont pas corrigé ce problème (et il semblerait
      qu'ils n'en aient pas vraiment envie :( ).<br/>
      J'oubliais : vous avez besoin de libparted 1.6.6 pour lancer QTParted 0.4 !
    </span>
  </p>

  <p>
    <span xml:lang='en'>
      <strong>Compiling sources:</strong>
	Before installing QtParted, you have to install a version of GNU Parted<br/>
	Homepage: <a href="http://www.gnu.org/software/parted">http://www.gnu.org/software/parted</a><br/>
	QtParted-0.4.0 need parted-1.6.6:
	<a href="ftp://ftp.irisa.fr/pub/gnu/parted/parted-1.6.6.tar.gz">parted-1.6.6.tar.gz</a><br/><br/>
	You also have to install all other fstools (xfsprogs, jfsutils, ntfsprogs,
	progsreiserfs, ...) in order to have support for your favorite file system.<br/><br/>
	Before running ./configure, check your QTDIR environment variable. It defines your Qt directory.
	("env | grep QTDIR" give you the current value). If it's not well defined, redefine this
	variable with a command like this: "export QTDIR=/usr/qt/3-embedded/ ; ./configure"<br/><br/>
	If you want to use the Qt-embedded version instead of Qt-x11, you must add an option to
	configure: <br/> "./configure --enable-embedded".<br/><br/>
	Qt-3.0 or better is required for compiling QtParted, but Qt-3.2 is recommended. If you
	have compilation problems, please visit the
	<a href="http://qtparted.sourceforge.net/forums/viewforum.php?f=9">forums</a>.
    </span>
    <span xml:lang='fr'>
      <strong>Compiler les sources :</strong>
	Avant d'installer QtParted, vous devez installer GNU Parted<br/>
	Page d'accueil :
	<a href="http://www.gnu.org/software/parted">http://www.gnu.org/software/parted</a><br/>
	QtParted-0.4.0 a besoin de parted-1.6.6 :
	<a href="ftp://ftp.irisa.fr/pub/gnu/parted/parted-1.6.6.tar.gz">parted-1.6.6.tar.gz</a><br/>
	Vous avez également besoin d'installer tous les outils de systèmes de fichiers (xfsprogs,
	jfsutils, ntfsprogs, progsreiserfs,...) afin de pouvoir travailler sur vos systèmes de
	fichiers favoris.<br/><br/>
	Avant de lancer ./configure, vous devez vérifier que la variable d'environnement QTDIR
	est correctement définie. Celle-ci désigne le dossier d'installation de Qt.
	("env | grep QTDIR" vous donne la valeur actuelle). Si elle est mal définie, vous pouvez
	lui donner la bonne valeur avec une commande qui ressemble à ceci:
        "export QTDIR=/usr/qt/3-embedded/ ; ./configure"<br/><br/>
	Pour compiler QtParted avec Qt-embedded au lieu de Qt-x11, vous devez ajouter une option
	à configure:<br/> "./configure --enable-embedded".<br/><br/>
	Qt-3.0 ou plus récent est nécessaire pour compiler QtParted, mais Qt-3.2 est recommandé.
	En cas de problème pendant la compilation, et si vous avez installé les dépendances
	nécessaires, merci de visiter les
	<a href="http://qtparted.sourceforge.net/forums/viewforum.php?f=9">forums</a>.
    </span>
  </p>

</body>
